特朗普1月與5幕僚合照 200日後走剩副總統

這張1月28日拍攝的照片中，除特朗普和副手彭斯外，還有時任白宮幕僚長普利伯斯（Reince Priebus）、首席策略師班農（Steve Bannon）、新聞秘書斯派塞（Sean Spicer），及國家安全顧問弗林（Michael Flynn），據報當時特朗普正在接聽俄羅斯總統普京祝賀他就任的電話。
但就在特朗普就職的第202天（8月18日），即照片拍攝後第194天，這張照片中只餘下特朗普本人與副總統彭斯仍然在任。最新離開這團隊的是首席策略師班農，他在當地時間周五（18日）被「炒魷」。《紐約時報》早前報道，特朗普早已知會高級幕僚決定解僱班農，但仍與白宮高層官員研究何時及以何種方式解僱他，惟班農方面則指他於本月7日提交辭呈，只是因12日的弗吉尼亞州極右集會騷亂命案而推遲宣布時間。

至於相中另外3個已離職的白宮幕僚中，國家安全顧問弗林和幕僚長普利伯斯，分別在今年2月13日及7月28日被解僱，其中弗林在任僅23天，普利伯斯則在任189天。而新聞秘書斯派塞則是在7月21人辭職，在任183天。
但以上4人不是特朗普政府中僅有的「短命」高層，本屆政府中任期最短的是白宮通訊主任斯卡拉穆奇（Anthony Scaramucci），上任僅10天就因在訪問中滿口粗言痛罵同僚引發爭議被炒。但《明報》翻查資料發現，7月31日被解僱的他，原定正式上任日期是本月15日，所以其實際上任時間可能是「負15天」。

另外，代至司法部長耶茨（Sally Yates）、曼哈頓聯邦檢察官巴拉拉（Preet Bharara）及聯邦調查局（FBI）局長科米，分別在上任11天、51天及110天後被炒，同樣名列本屆美國政府「短命」高層。其中耶茨是因質疑特朗普早前對7個伊斯蘭國家的入境禁令違憲而被革職，巴拉拉是因應拒絕特朗普政府要求辭職而被炒，科米則是調查特朗普「通俄門」、及被特朗普批評他在希拉里「電郵門」中無力領導FBI被革職。

當公司咁管

最差一定係 宣佈越南撤軍 果個總統

一方面令共產勢力係南亞壯大
另一方面令歐美政府 成日要屈服於左膠

真係千古罪人

You are Fired

又係國內形勢要迫佢撤軍

最後剩返邊個都未知

一早揮軍消滅北越就唔洗煩啦

8年後一定全部走ge

左翼壯大唔係問題
一路以來左膠都係備受指責
左膠近10件先肆無忌憚

對住啲右膠就算鳩數啦

越戰戰敗後
共產勢力都係困喺印度支那
同冇打之前一樣

消滅唔到呀 師兄

不如話杜魯門坐視國府敗退先係千古罪人

YOU'RE FIRED!

做到二屆
副手等緊坐正

唔炒得彭斯

冇PRC就唔會出現DPRK 北越 赤柬 死少好多人

一早統一地球就唔洗煩啦
做到使撚撤咩